Trump：讚揚反家居隔離令人士捍衛自身權益

特朗普讚賞上街反對居家令示威者
20.04.2020 11:04

全球確診感染新型冠狀病毒患者超過240萬人，16.5萬人死亡。美國的患者迫近76萬，死亡人數突破4萬，繼續是全球最多。多個實行社交距離措施的州份，遭部分民眾反對。華盛頓州約有2500人聚集挑戰居家令，當中只有少部分人戴口罩。總統特朗普曾在社交網站，呼籲「解放」密歇根州、明尼蘇達州及弗吉尼亞州，被指是支持當地要求解除禁令的示威。有州長據報收到死亡威脅。特朗普被問到他的言論會否助長潛在暴力時，讚賞這些要求州政府解禁的示威者，形容他們是「極好的人」，表示這些民眾的生活被奪走，他們想重返工作崗位。

在馬里蘭州和弗吉尼亞州，州長表示個案數字開始減少前，居家令仍然有效。在其他州份，亦有官員指放寬限制措施前，要進行更多病毒測試，但測試用的物資仍然短缺。特朗普宣布，計劃引用《國防生產法》，要求醫療企業生產檢測用的樣本採集棒，令每月產量增加至少2000萬支。

因為果啲州份係民主黨揸旗...

窮同死，二揀一....

美多州示威反封城 威脅公民抗命

【明報專訊】美國繼早前明尼蘇達州、密歇根州和弗吉尼亞州後，新罕布什爾州和得州等地上周六（18日）亦有民眾上街抗議，聲言封城影響生計及侵犯人權。有保守組織人士要脅若到5月1日仍未糾正，將會有公民抗命行動。

新罕布什爾州首府康科德（Concord）上周六有約400人示威，聲言當局對疫情說謊，要求原定5月4日結束的封城安排能提早解除。馬里蘭州的安那波利斯（Annapolis）有示威者在車內揮動「貧窮也會殺人」等標語。得州亦有逾250人在位於奧斯汀的州議會外示威，陰謀論網站InfoWars是發起組織之一。示威者一度大叫「炒掉（抗疫大將、國立過敏與傳染病研究院（NIAID）總監）福奇」的口號。

不滿影響生計 侵犯人權
67歲的塔布斯（Denny Tubbs）為俄亥俄州一個支持擁槍權組織的領袖，上周六參加在首府哥倫布舉行的示威，他稱並非要反對抗疫，但認為不應採取封城打擊經濟的方式。當地著名保守派人士扎維斯托夫斯基 （Tom Zawistowski）稱5月1日仍未改變狀况，下一步將會是公民抗命。

有商界更採取法律行動對抗，禮服租借公司Gilded Social的擁有人已入稟控告俄亥俄州衞生部總監阿克頓（Amy Acton），指她下令「非必要的業務」在疫情下暫停是缺乏憲法依據。

民調：大多數支持封城 特朗普唱反調
《金融時報》昨引述民調指大多數美國人支持封城措施，皮尤慈善信託基金會一項調查更指三分之二受訪者擔心封城限制會過早解除。總統特朗普周六聲稱，美國具備的檢測能力足以開始重啟國家，又點名批評密歇根及弗吉尼亞民主黨籍州長。紐約州長科莫等人一直強調，若未有大規模檢測，重啟經濟活動十分高風險。

死左喺棺材入面講人權

學支那玩封城呀拿

等睇各州州長、歐美元首學埋習種狗咁復工復工
之後唔驗全國0確診

好學唔學學支那好心就學全套啦

2019年6月呢度成班人講不與我自由、寧與我死架wor
咪睇下疫情過後支持政府限制自身嘅自由嘅後果係點

連登法西斯標準答案:

相信政府 natural selection

政府推出禁制手段

睇到第三世界用真槍實彈威嚇市民返屋企軟禁

講到底咪又係貪生怕死
貪生怕死都唔係問題
認咗佢
唔好講到自己咁偉大寧自由母懼死之類喇

樓主走先等陣連衛兵衝入來批鬥

小農DNA
把口永遠大過行動
同 我要攬炒 異曲同工

Trump咁做就係偉大領袖
如果係中國咁做成個風向就轉哂

黃絲根本口講口賠，信佢地上前線打狗火魔，衰d講係笨人出手

你對連登老豆係咪有D咩唔滿意？

呢啲正常基本嘢
唔通好似香港咁出街都被屈限聚令仲要俾連衛兵屌咩

我唔認同

講得出做得到係好高既德性黎
好撚過上面講咩落左棺材先講人權既偽君子

中國政府唔當中國人係人
中國人都唔當自己係人
中國人反封城令反抗政府而唔係專登去世界各地播毒先同美國相提並論喇

有人權就可以自己揀入唔入棺材
無人權就隨時俾人掟入棺材

習種狗一句要如實上報確診就爆升
習種狗一句要做好防控就全國倒市
習種狗一句要復工就0確診

歐美就學d唔學d，咪好似依家半桶水冇了期咁停工錢多亂派，醫護救全國

奶野後可以落下面繼續番工

垃圾新聞
無講嗰啲州份啲禁令幾咁痴線
Michigan有個極詳細list禁止一切行為咁濟
連自己一條友喺街度油油喺湖中心釣魚都唔得
Virginia 直頭禁槍

in trump we trust

好多示威人士， 都唔戴口罩

（證明Trump自己唔戴口罩， 好多人都唔會戴）

香港都應該要示威，限4個人跟本唔合理，搭巴士都已經超晒人啦